誠品創辦人吳清友心臟病發猝逝 終年68歲 (22:46)

2017/7/18

共1幅 上一頁下一頁
誠品書店創辦人吳清友今日晚上在台北病逝，終年68歲。吳清友患有先天性心臟擴大症，誠品稱他因心臟舊疾辭世。台灣傳媒報道，吳昨日仍前往視察台北新建成的中山地下書街「誠品R79」，後日有新書發布會，惟今日晚上7時多突然病發送院，但抵達時已無呼吸心跳。

誠品在晚上9時半公布消息，表示將召開臨時董事會推舉董事長，又指公司遵循代理人作業，各項業務均由專業經理人負責，對公司營運無影響。

吳清友患有先天性心臟擴大症，1988年做過第一次開胸心臟手術，生前一共做過3次大手術。他於1989年3月創辦誠品書店，初期專賣藝術與建築類書籍，至1999年誠品敦南店首開24小時營業，結合書店與商場，建立別具一格的誠品書店文化。

（中央社/自由時報）

好事

賣書嘅人支持言論出版審查，做人忘本抵俾天收

本來今日心情好差 而家睇到依篇新聞 心情愉快

[url]訪問梁天琦新書 誠品拒入貨 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

如果一種唸法大部份人都覺得係唔work，唔需要俾壓力，自然會收檔。因為是否接受一個人寫嘅野，關鍵係讀者是否認同作者嘅唸法。

希特拉嘅思想雖然危險，西方出板社一樣出板到，讀者一樣可以買到我的奮鬥，皆因支那範圍外有出板同言論自由。是否讚同其思想係讀者嘅選擇。

如果以為單靠禁書/唔賣就可以打壓思想，係一個好低能嘅唸法。

抵啦死台狗

睇錯咗名創優品

如果係嘅話都唔錯

冇計啦 俾天收 70大壽都過唔到

仲要趕唔切上海誠品開幕